// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [


    {
      numb: 1,
      question: "തിരുനബി(സ) യുടെ ജന്മ സ്ഥലം?",
      answer: "അബൂ ത്വാലിബിന്റെ ഭവനം ",
      options: [
        "യസ്രിബ് ",
        "മദീനയിൽ ",
        "അബൂ ത്വാലിബിന്റെ ഭവനം ",
        "ഡമാസ്കസ്"
      ]
    },
  
    {
      numb: 2,
      question: "തിരുനബി(സ) യുടെ ജന്മ സ്ഥലം?",
      answer: "ഇസ്മായിൽ (അ)  ",
      options: [
        "ഇസ്മായിൽ (അ)  ",
        "യൂസഫ് നബി (അ)",
        "മൂസ നബി (അ)",
        "മൂസ നബി (അ)"
      ]
    },
      
      {
      numb: 3,
      question: "റമളാൻ മാസത്ത് ജിബ്രീൽ(അ) എത്ര തവണ നബി(സ) തങ്ങളുടെ ചാരത്ത് വരുമായിരുന്നു ?",
      answer: "2 തവണ",
      options: [
        "2 തവണ",
        "3 തവണ",
        "5 തവണ",
        "7 തവണ"
      ]
    },
      {
      numb: 4,
      question: "നബി(സ) യുടെ വാഴയിൽ നിന്ന് നേരിട്ട് 70 ചില്ലാനം സൂറത്ത് കേട്ട സ്വാഹാബി ആരാണ് ?",
      answer: "അബ്ദുള്ള ഇബ്നു മസൂദ്(റ)",
      options: [
        "അലി ഇബ്നു അബുതാലിബ്(റ)",
        "ഉമർ ഇബ്നു ഖത്താബ്(റ)",
        "അബൂബക്കർ സിദ്ദിഖ്(റ)",
        "അബ്ദുള്ള ഇബ്നു മസൂദ്(റ)"
      ]
    },
      {
      numb: 5,
      question: "സ്വലാത്തിൽ ഏറ്റവും ചുരുങ്ങിയ കണക്ക് എത്രയാണ്?",
      answer: "300",
      options: [
        "300",
        "100",
        "500",
        "313"
      ]
    },
    // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
    // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....
  
      {
      numb: 6,
      question: "നബി(സ) തങ്ങൾ എത്രെപേരെ യുദ്ധത്തിൽ വധിച്ചിട്ടുണ്ട് ?",
      answer: "1",
      options: [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ]
    },
  
    {
      numb: 7,
      question: "നബി (സ ) തങ്ങളുടെ കരങ്ങളാൽ കൊല്ലപ്പെട്ട വ്യക്തിയുടെ പേര് എന്താണ് ?",
      answer: "ഉബയ്യ് ബിൻ ഖലഫ്",
      options: [
        "ഉബയ്യ് ബിൻ ഖലഫ്",
        "അബു ജഹല് ",
        "അംറ് ബിൻ ഹിഷാം",
        "അൽ അസ്വദ് "
      ]
    },
  
    {
      numb: 8,
      question: "ഉഹ്ദ് യുദ്ധത്തിൽ നബി(സ) തങ്ങളുടെ വലതും ഇടതും ഉണ്ടായ മലക്കുകളുടെ പേര്?",
      answer: "ജിബ്രീൽ(അ) , മീകായീൽ(അ)",
      options: [
        "അസ്‌റാഈൽ (അ), ഇസ്രാഫീൽ(അ)",
        "മീകായീൽ(അ), അസ്‌റാഈൽ (അ)",
        "ജിബ്രീൽ(അ) , ഇസ്രാഫീൽ(അ) ",
        "ജിബ്രീൽ(അ) , മീകായീൽ(അ)"
      ]
    },
  
    {
      numb: 9,
      question: "നബി (സ) തങ്ങളുടെ മുജിസത്  എത്രയാണ്?",
      answer: "1000",
      options: [
        "786",
        "1000",
        "313",
        "555"
      ]
    },
  
    {
      numb: 10,
      question: "എത്ര തവണ ഖുർആനിൽ നബി(സ) യെ പരാമർശിച്ചിട്ടുണ്ട്?",
      answer: "ഖുർആൻ മുഴുവനും",
      options: [
        "313 തവണ ",
        "100 തവണ ",
        "1000 തവണ ",
        "ഖുർആൻ മുഴുവനും"
      ]
    },
  
  
  ];
  